title: אירועים ופעילויות בגינה
slug: peilut

בגינה מתקיימות שפע פעילויות שבהן משתתפים תושבים ואורחים רבים מכל רחבי העיר ומחוצה לה. חלקן פעילויות קבועות שמתקיימות באופן שוטף וחלקן אירועים מיוחדים.

**למידע על הפעילויות הבאות:**

* <a href="/archives.html"><i class="icon-calendar"></i>הודעות שוטפות</a>
* <a href="{filename}/pdfs/xodshit.pdf"><i class="icon-moon"></i>התכנית החודשית</a>



### פעילויות שוטפות בגינה

כמעט מדי יום מתקיימים בגינה פעילויות ומפגשים של קבוצות שמשתמשות במקום כאתר לימוד והפעלה, או כמקום מפגש קהילתי.

אלה הפעילויות העיקריות שמתקיימות בגינה באופן שוטף:

* פעילות שבועית של פעילי הגינה, בכל יום חמישי אחר הצהרים.
* פעילות של „משתלה מהלב”, משתלה שיקומית שפועלת פעמיים בשבוע במסגרת עמותת „אור לנפש”.
* מפגש שבועי של קבוצת הורים וילדים במסגרת חינוך ביתי.
* פעילויות של תלמידי בית ספר מהשכונה.
* ביקורים שבועיים של ילדי גני ילדים מהסביבה שכוללים גם עבודה בגינה.
* מפגשים של תלמידי חוגי סיירות.
* פעילות שבועית של אנשי המרכז של הגינות הקהילתיות בירושלים שממוקם בגינה.



### ביקורים וסיורים קבוצתיים

פעילי הגינה מארחים קבוצות רבות מהארץ ומחו״ל שמגיעות כדי להתרשם וללמוד על גינות קהילתיות בפרט ועל יזמות קהילתית בכלל. מגיעות קבוצות של עובדים קהילתיים, של סטודנטים, של אנשי מינהל והנהלה של רשויות מקומיות, קבוצות תושבים שרוצות להקים גינות קהילתיות, ועוד.

ביקורים אלה יזומים על ידי העירייה, המינהל הקהילתי, על ידי משרדי ממשלה (המשרד להגנת הסביבה, משרד החקלאות, משרד החוץ), ועוד.



### אירועים בגינה

בגינה מתקיימים כמה אירועים במשך השנה, שבהם משתתפים מאות מתושבי השכונה ומרחבי העיר. האירועים מאורגנים על ידי פעילי הגינה ועוזרים לחזק את הקשר והזיקה של הציבור הרחב עם הגינה והמתחם כולו.

אלה האירועים שמתקיימים בגינה בשנים האחרונות:

* *ט״ו בשבט*: תאריך זה גם מצוין כ„יום הולדת” לגינה הקהילתית. האירוע כולל לעתים שתילת צמחים ולאחרונה נערך באוהל בגינה גם סדר ט״ו בשבט.
* *חנוכה*: מדליקים נרות חנוכה ושלל פנסי נירות שתלויים ומונחים ברחבי הגינה.
* *פורים*: פעילי הגינה מקיימים בשנים האחרונות קריאת מגילה באוהל בגינה.
* *„פסטיבל מנגינה”*: יוזמה משותפת של קרן ירושלים והעיריה שבמסגרתה נערכים בגינה אירועים שבהם משולבים מופעים מוזיקליים, סדנאות הפעלה לילדים ועוד.
* *שיקום הבריכה*: בשנת 2015 נערכו בגינה שני אירועים שנועדו להכיר לתושבי העיר את פרויקט שיקום בריכת הנוי ההיסטורית ולגייס כסף למימון הפרויקט.
* *„בתים מבפנים”*: מדי שנה פעילי הגינה מארחים מבקרים מהעיר ומחוצה לה, במסגרת פרויקט „בתים מבפנים”.

<center><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/3vs79pRgiQA" frameborder="0" allowfullscreen></iframe></center>

[![]({filename}/images/peilut/20150604_184526.jpg)]({filename}/images/peilut/20150604_184526.jpg)

[![]({filename}/images/peilut/20150716_182224.jpg)]({filename}/images/peilut/20150716_182224.jpg)

[![]({filename}/images/peilut/20150716_182344.jpg)]({filename}/images/peilut/20150716_182344.jpg)
